@inproceedings{Godbert:FondamenTAL:2014,
    author = "Godbert, Elisabeth",
    title = "Typage S\'emantique de Verbes Avec LVF, Pour la R\'esolution D'anaphores",
    booktitle = "Actes de FondamenTAL 2014. FondamenTAL 2014 : Ressources lexicales et TAL - vue d'ensemble sur les dictionnaires \'electroniques de Jean Dubois et Fran\c{c}oise Dubois-Charlier",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "29-34",
    note = "",
    abstract = "Le travail pr\'esent\'e ici s'int\'eresse \`a la d\'etection automatique de relations de cor\'ef\'erence dans un corpus de dialogues oraux enregistr\'es dans le centre d'appel de la RATP ; chaque dialogue du corpus met en interaction un op\'erateur et un client, et la majorit\'e des relations de cor\'ef\'erence sont des anaphores pronominales sur les entit\'es dont parlent ces deux personnes. Par exemple : J'ai perdu mon portable dans le bus 45, o\`u puis-je esp\'erer le r\'ecup\'erer ? - T\'el\'ephonez au Service des objets trouv\'es, ils vous diront s'il a \'et\'e rapport\'e. On observe que la s\'emantique des entit\'es dont on parle est un trait essentiel \`a prendre en compte, et que dans de nombreux cas il n'y a pas conservation des traits de genre et nombre entre l'ant\'ec\'edent et sa reprise anaphorique. Nous d\'ecrivons les choix que nous avons faits pour typer s\'emantiquement les verbes en utilisant des donn\'ees du dictionnaire \'electronique LVF, et pour effectuer manuellement la classification des noms. Puis nous pr\'esentons les m\'ethodes que nous avons mises en oeuvre pour la r\'esolution des anaphores pronominales.",
    keywords = "cor\'ef\'erence, anaphore, typage s\'emantique de verbes, LVF (Les Verbes Fran\c{c}ais).",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/FondamenTAL/6.pdf"
}
